[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(175) 望下#1 先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助

只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 價錢間間唔同自行格價 亦可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:
Jumbo:

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec eco2, delta 500W(Comdex有賣) 貴 corsair RMx OR Evga G2/P2/T2 (G3 有人話QC 有問題 唔推)
PSU DB:

8. 請上銅柱(MB and M.2),重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin
（仲有走好線先）

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

10.
邊到買野好？

3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

11.
AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

12.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

13. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/8, DeepCool MATREXX 55
MATX: Silverstone PS15B, Antec P6
ITX: Sharkon C10 mini

1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,SilverStone RL06
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03

1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus

14. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

15. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU

16. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

17.

茶包走線
有咩要加再同1001講

唔好亂咁改1001 呀

Sliverstone ps15
邊隻牛會易啲走線

全模

有冇550w 型號介紹

差少少價錢買翻p6算 ps15係就係細舊啲但真係走得好辛苦

RM550X

留名

你個名

又平咗3％

想問下如果手頭上有張Radeon VII 嘅顯示卡想砌部機打3A game, 有無brother 可以指教下 🙏

想砌好少少玩到1 2 年再upgrade 張卡

文書機LIST麻煩巴打幫手睇睇

唔好理WINDOWS和OFFICE...
I5同SSD係必需
其他配置OK嗎?
平就得~
其次先係快同順...
公司要...就唔係自己用
唔該晒

windows係淘寶買 office裝開心版
呢度已經慳$1700
cpu轉i3 8100
9400f冇內顯
買夠8gbx2
ssd用m.2

sorry 原來係公司用
咁windows同office要買正版啦

家用都要買正版啦

Budget?
唔急住用可以等Amd。急用就intel

H板冇M.2

打機撚想問仲有冇野要執

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1660 Ti 6GB GDDR6
價錢：$2,250

1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$529

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,768

都係for 打下poe LoL 同等緊下年3月玩ff7

呢塊板上唔到m2
係喎...f u咁上苳普通先...

當你有7k, 上2060啦, 咪用 c19 ram. phoenix卡得一把風扇
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$540

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,957

唔該哂 但個散熱加唔加都冇影響?

本身有散熱原廠跟, 嫌嘈加個u12s $399

想問如果6k list 有無介紹 新手 打lol就ok

唔該哂

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$540

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,057

antec p6最好加兩把cemac落去.呢隻箱吸風口細.得一把扇.會熱死

10k -15k? 唔計張卡

唔急, 打機amd 都ok?

想用未來用amd 就轉Ryzen 9 3900x 同X570 Aorus Master
1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,799

1 x Gigabyte Z390 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,280

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZR
價錢：$1,530

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x ASUS ROG Thor 850W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,620

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Anthracite Grey
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken X72 Liquid CPU Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,428

求list 預算大概5k-6k ，平時用嚟打下pubg LoL ，唔洗好高配置，run得順就得

姐係到時同佢講加兩把cemac定點 或者點樣改良 預算可以多小小既

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
價錢：$599

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$250

1 x ADATA Ultimate SU650 Series 960GB SATA 3
價錢：$610

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
價錢：$1,890

1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$529

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,532

呢個會唔會都ok 如果打lol黎講 同埋個吸風口會唔會細

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$540

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

2 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$60

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,117

不了

好 我試試 多謝高手

點睇LD03呢個箱

1 x Intel®️ Core™️ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 x 2
價錢：$500

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™️ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
價錢：$1,890

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,258

購物籃

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 1170 提交
MSI 微星 B360M MORTAR B360,DDR-4,LGA 1151, Intel GbE Lan, USB3.1 Type A/C M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 665 提交
ADATA 8GB Premier AD4U266638G19-S DDR4 2666MHz (1x8GB) Ram
數量:
2
價錢: HK$ 265 提交
ADATA 1TB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-1TT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量:
1
價錢: HK$ 1099 提交
Zalman CA-Z1NEO USB3.0 ATX Mid Tower Gaming Case
數量:
1
價錢: HK$ 260 提交
MSI / 微星 GTX1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5 雙風扇顯示卡(DI-N1660V6)
數量:
1
價錢: HK$ 1870 提交
Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 565 提交
總數量: 8 總數: HK$ 6159

用黎打機多 邊條list會好啲？
同埋想換個散熱同防塵既機箱 有咩好介紹？
唔該哂

用d好d既箱

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$540

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

2 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$60

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,406

itx黎講好大個

點解個個都用9400
一上就上左i7
冇人會用9600k oc ？？

窮人打機張卡夠勁就ok
cpu9400夠推就得
有錢超頻9600同9700差果一千都唔係錢黎

前幾日打打下機
突然自己熄左機
跟住點都著唔返
最大機會係咪死psu / 老母板？
要放假先得閒逐件換出黎試

早一兩日見到巴打既LIST, 有好幾條都係B360 版配3000Hz ram, 唔係淨係support 到2666Hz 咋咩?

Gigabyte Aorus x470 Gaming 7個供電頂唔頂到AMD Ryzen 9 3900X ＆ 3950X

同問
上網睇佢供電好好 可能得

Strong wait 新Ryzen

呢個機箱防塵同散熱好？

define c已經公認夠靜夠防塵

感謝brother

quote 錯

散熱夠唔夠就睇裝幾多把風扇？

做好風道就ok

我原來尋日update bios 撞死左bios
我想換底板
有冇推介?
以下係部機既spec

Operating System
Windows 10 專業教育版 64-bit
CPU
AMD Ryzen 5 1400 46 °C
14nm Technology
RAM
corsair vengeance LPX (red) 3200 2 x 8GB
Motherboard
ASUSTeK COMPUTER INC. PRIME A320M-K (AM4) 46 °C
Graphics
2281W (1920x1080@60Hz)
SAMSUNG (1920x1080@60Hz)
2047MB NVIDIA GeForce GTX 1060 6GB (MSI) 48 °C
Storage
238GB INTEL SSDPEKKW256G7 (Unknown (SSD))
Optical Drives
No optical disk drives detected
Audio
Realtek High Definition Audio

死bios
咁撚似邊個

尋日有問過野
上個post近900左右

2666的ram通常係cl19，3000 ram行2666 通常行到cl16，會快少少
同埋，個價根本一樣，甚至更平
點解唔用好啲

又學到野，thanks 巴打

有冇巴打可以留tg 比我問下我部電腦做咩事
部電腦一開機 唔夠1秒自動關機 再自己開機🤦🏻‍♂️

部機插耳機同咪果個位冇反應
同埋我裝唔到個motherboard個音效卡drive
點樣check喺關個motherboard個音效卡問題定機箱問題?

超級新手想砌部細機箱文書機，唔打機，用嚟睇片多（多數1080p），有時會瘋狂down戲，筆直4k - 4.5k，求意見

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASRock H310M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$720

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$250

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Kingston A1000 480GB M.2 NVMe
價錢：$520

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,902

P.S.自備Display card：Asus GT1030 PH-GT1030-O2G（有風扇）應該夠位插卡

屌你原來ASUS PG27UQ呢類mon嘅DisplayPort 1.4都出唔到真4K 144Hz?

請問我想加張wifi card card,有無介紹
用緊i7-9700F,msi mag z390m mortar

如果用low profile air cooler同120mm aio比，係咪aio性能會好啲

z板好多都有wifi跟，做咩睇唔開用塊伏板...

要睇你咩機箱

買M22, 其他D垃圾就不了

evolv shift

H80i v2都係辣殺?

120mm aio

120mm aio 都係辣殺

有得揀邊個想用辣殺

輕輕一推

放得落咩

用B360都係差100
用C16RAM 快D
直接用1T SSD啦
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x Gigabyte B360N AORUS GAMING WIFI Mini-ITX
價錢：$825

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$270

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,058

睇過啲build，上下兩把風扇都放得落

砌機新手筆直預8-9K
打機用 通常都係玩LOL, 有時會玩下 BF5果類 , 同埋有時會執下相 剪下片

係終端搵到個LIST, 自己改左粒U做I7
想裝埋CD ROM , 同個箱想散熱好小小
另外想問下, 2060 見到有好多種, 其實有冇大分別
例如E2隻 ,多1把風扇 個樣又好似靚仔小小 性能上會唔會好過原本佢個LIST到果隻

LIST :

唔該唒

dual 垃圾黎 不過2060有平買平唔洗追rog

9代i7+散熱好箱+1t ssd
1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,610

1 x MSI B360M Mortar Micro-ATX
價錢：$635

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$540

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

2 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$60

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,961

faroll個FPS/銀行轉賬付款方法係點用...揀完佢禁確認訂單冇反應..

聽日問悠二啦

360aio有冇推介
係咪都係賊船/nzxt 2選1

搞掂了 終於 唔該哂

龍神

個價
同埋個細風扇好似冇撚用

佢冷排用ippc

開完粒u收撚左皮
有冇u+板+ram推介
9700k?
Z板？
16gb ram，要裝d15 ram唔可以咁高
唔要rgb

5k-6k

呢樣我知
但性能上有冇真係差咁遠

差1-2度

p600s 防塵都未去到一線

ANTEC p8 x1
MSI B360M Mortar Micro-ATX × 1
Klevv Bolt X 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C16 x2
MSI GTX 1660 VENTUS XS 6G OC × 1
ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 x1
WD Blue 2TB (WD20EZAZ) × 1
FSP HYPER K 600W × 1
IntelR Core? Coffee Lake Refresh i5-9400F x1
買左呢條
食唔食到雞?

咁唔俾多咁多買龍神啦
冇信仰

x72

個水冷頭真係好靚
但nzxt個rgb風扇又唔靚

我換晒ippc咩都唔知

我個位得 38高x23闊x40cm深
想問有咩機箱好 budget 1k以下
想砌部i5+2070機 要有2個3.5hdd位儲av
求救

deeplearning google d 教學講VRAM同GPU重要過CPU
但run d vector tracing script cpu load 都比較高
係咪代表應該考慮埋high clock speed cpu?
thanks

得itx case
Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX

fit曬

炒ram

呢隻岩岩好但太大下面巴打果隻nano S幾正

正 就佢啦

RMA

係咪即係壞Ram

RMA 拎去整

條ram用左兩年幾
想換好耐 如果真係壞Ram
有無行>3000MHz又Under$ 1000又有散熱片嘅DDR4賣
Windows本身嗰個Check又話無問題

z板?
買3600啦

GA-AB350嗰塊

你嗰40cm有無預機背走線位

等等先 點解Samsung B-Die 3600Hz咁平嘅
我係咪撞鬼
如果真係壞Ram 我訓埋教狗衝黎荔枝角間悠二買

咁買番3200

adata又做爛市

點解B350唔用得3600？

機背走線

支援DDR4 3200(O.C.)/2933(O.C.)/2667*/2400/2133 MHz
* 支援DDR4 2667 MHz或以上將依CPU而定。

睇底版max support
手動落3200c14

即係我就算買左都最盡行得3200？

3200c14 自己摸

係，不過買3600穩陣d ,ryzen成日行唔足

又G.Skill
我壞嗰兩條就係G.Skill 有陰影

aegis?

係
出名死雞？

伏die

係，易壞
好多人屌過，不過呢款本身係低階野，個價都好平
g.skill 高階冇咩問題，係aegis/value 先有問題

1代ryzen 冇咩高頻ram

當年見悠二都推

當年其他都貴到飛起

屌出聲
香港有無代理 換過條再送比我阿哥伏下佢

掉左盒? 盒有冇寫邊度保養?

兩年前兩條8G $999

要揾下 可以唔見左

咁G.skill條RGB ram定ADATA行3200嘅3600 Samsung B-Die好

1代ryzen 就b die

g.skill唔係得felton ？

咁拎兩年ram 上去保睇佢受唔受?

打上去問先
有code應該check到
不過g.skill 唔係保一世咩
代理唔知

咁垃圾 不過$999買一世保養 幾坻
換左之後送禮伏下人都好

我已經眼訓到係咁打錯字
自隊一打膠

ram不嬲都終身保養 因為正路好少會壞

平過G.Skill條RGB
雙贏 係無左燈唔夠潮咁解

想玩燈咪gskill

我已經壞左一條了
Memtest完仲以為1.320V超粒1700 3.75縮肛

係aegis垃圾姐
宜家買平到你唔信
宜家D人買佢唔會拎黎超

已經跌到一條16GB $500
我以前個價可以買32GB了

底板用asus定轉msi bazooka/ motar好？
同埋呢個機箱係咪無側透板？

轉mortor , bazooka 次一級黎
有側透版，貴100

我update bios 撞死左bios
我想換底板
有冇推介?
以下係部機既spec
我估我用緊MATX maxxon既機箱掛
我想問我用 asus tuf gaming B450
定用asus prime b360/365/450算
我見gaming board好似com用D但係貴幾百

Operating System
Windows 10 專業教育版 64-bit
CPU
AMD Ryzen 5 1400 46 °C
14nm Technology
RAM
corsair vengeance LPX (red) 3200 2 x 8GB
Motherboard
ASUSTeK COMPUTER INC. PRIME A320M-K (AM4) 46 °C
Graphics
2281W (1920x1080@60Hz)
SAMSUNG (1920x1080@60Hz)
2047MB NVIDIA GeForce GTX 1060 6GB (MSI) 48 °C
Storage
238GB INTEL SSDPEKKW256G7 (Unknown (SSD))
Optical Drives
No optical disk drives detected
Audio
Realtek High Definition Audio

買完八核心u先發覺原來六核心已經夠用

本身放主機既位唔大 散熱方面相對地一般
Antec P8 定 Define C ATX 既散熱會好啲

thx巴打係咪可以帶埋display card去叫佢砌埋？

咁一定係define c

呢個價位Define C係咪中上男神級 見曝光率幾高 #1都有推

indox 佢睇下有冇額外收費

死過prime仲用prime
msi b450m mortor 啦

同價位應該冇得輸

7月會有塊asus tuf b450m pro gaming 呢塊比Mortar好

佢死左板睇佢等唔等到了

價錢都唔同

有部notebook頂下既
7月幾多號出同埋價錢差幾多 我都prefer gaming board
我塊死板仲有保養可以頂到七月一炮換老母板同ryzen 2400

gaming =有燈

仲2400

我唔使用第三代新U既
2400/2600夠la
gaming only有燈其他完全冇分別？！

其實你部機用途係咩

打機

打咩機用廢u

LOL minecraft 食雞 CSGO FIFA20

LOL

咁你等下3600仲好
有新不買舊

3600成二千
可能買3300算
但係3300/3300x/3300g有咩分別

岩9900k+2080ti都只係基本文書機

人地大把錢由佢la

點解伏

asur tuf好啲？啲料掂唔掂？

我記得你條list唔洗用z板，用得z不如加多300上k同上3200ram ,同埋呢塊z算廢

mortor 冇貨先轉365tuf

收到 明白

Ok啦 我宜家用緊PS08 40cm深夠做

茶包走線未？

走左好耐

adata sx6000又減價

整張相黎望下先

但SX8200 快DD

咁都係睇筆直做人架啦

最近想買隻dual arm monitor stand
budget $1000
請問有冇邊隻或者牌子推介？

要夾枱或者轉窿嗰啲款

畀我見到悠二再推SU650
我就推d 懵撚用 define R6 同 silverstone PS15
砌撚到你手斷呀

R6有咩問題

Samsung 970 Evo Plus 定 WD Black SN750 唔識揀

970 Evo Plus
WD BLACK

Su650同hdd有咩分別

上網睇就話兩隻差唔多 但求唔太熱就得

樣靚 但唔好砌

機箱頂部裝水冷要先拆機殼，隔音板，跟住仲有個扣 之後先可以裝水冷上去 （好似係）

對砌機佬黎講 極費時

read 快d
write 就慢到仆術
3s 3xxMB write
就跌落 1x MB write

走線位好撚正外
其他無乜野

水冷裝機頂同前面有冇咩分別?

入風影響

不撤不改

交換？

好 😘😘

AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
AMD
$1,070
1

ASUS PRIME B450M-A Micro-ATX
ASUS
$599
1

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
ADATA
$598
2

ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
ADATA
$788
1

Gigabyte GeForce® RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6
Gigabyte
$3,999
1

Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
Antec
$599
1

AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
AeroCool
$399
結賬總額：$8,132

多工/打機用
想問下條list有冇乜問題

AIO 係咪360好過280?

等埋zen2
一係intel

係

張枱放機個位得192mm闊
好多機箱都擺唔入
有咩機箱推介

屌 點解啲SSD同Ram個價同兩年前差咁遠

Samsung B-Die會唔會耐用同耐超啲

多謝***限產
而未有其他chip代替

又想買 但無錢
買黎裝windows/AV都好

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$3,039

1 x Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$1,580

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Satin Black
價錢：$1,200

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x ASUS External Slim Size BD-Combo － Black (SBC-06D2X-U/BLK/G/AS)
價錢：$599

1 x ASUS ROG Swift PG27AQ 27" 4K G-SYNC Gaming Monitor
價錢：$4,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,616

執左一次個LIST.
加埋個MON 想問下呢個MON有冇伏?
同埋P600S 用跟埋嗰幾把扇就ok? 駛唔駛換或者加?

裝av好
聽講會由720p變2160p

仲有畢直既就加
無既就去ssd減轉8200pro拎錢去加fan
呢個月球ok
亦可轉279Qips 165

我上年買sx8200 240gb
貴過呢條

8200好過6000

今年先直插
無得咁計既
快啲買返條拉低返個range

咁8200都插到1099啦
不過按返之前既減價情況
而家6000落左，黎緊應該會到8200

條Ram無左個盒 點算

勸大家砌新機起碼都要500gb以上
依家咁平 買小條ram出1tb好過
ram遲下再插

而家兩樣都平
比多少少買齊兩樣啦

洗機好麻煩

做乜要洗機？
clone過去咪得

clone要搞幾耐未試過驚出事

SSD TO SSD
幾個字搞掂啦

你得240既話
理論上連埋操作兩個字內都得

我得一條m.2位
可以典蒜

adapter

用開邊隻software

Google大把
不過我就用easeus

換zen2 一次過洗算
希望佢底板唔好咁貴

重準備買p600s千2箱防塵都未去到最好

白汁腸話X570貴喎

貴過z390高階果堆

Silverstone 防塵網

A記平U貴板，I記正常價U正常價板
打和super
神喜堂換神喜板未

諗緊會唔會用番FD Define C加風扇好過用p600s

法奧幾時收工 依家訓醒喺屯門出緊黎

用緊define c都照加左silverstone防塵網
silverstone防塵網真係屈機到癲

講緊ff123 ,ff124 果d filter?

用緊ff143果類
冇grill果種

fractal design 好多時都要自己封窿

防塵，靜音，散熱，我自己覺得防塵最難搞，除此之外就係最細箱itx散熱

一陣二仔講“反清復明”做暗號相認得唔得

自己搞防塵可以參考下悠二隻 phanteks ENTHOO PRO M

係咪本身個case前面有防塵網

都可以照就咁裝？

叫你上網刻呀屌

有無p600s用家分享下依個箱實際上cp值高唔高

成千蚊嘅箱講CP 值?

千幾銀一隻箱就一定無CP
係買造工,前置USB-C同方便上自組水

買P418X 夠CP

等h510

其實諗緊買fd dc定p600s

咩spec?

DC=p400
r6=P600
應該咁對比

define C唔洗過千喎

I7 9700kf 2060s

dc

入面硬件襯唔起個箱

睇你點睇

9700+2060 洗咩用p600咁大個呀
dc夠啦
我9700+2080都係用node202咋

靚就得啦 自己鍾意

我愛悠二

D15 裝到而家既ram?
同埋intel大家覺得會唔會減價

lpx

Thanks

條ram轉c14 3200
或者買4000+
塊板供電唔知夠唔夠

279q啦得張2080玩4k自己攞苦黎辛

sor lor窮呀

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$3,039

1 x Gigabyte Z390 UD ATX
價錢：$1,030

2 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (16GB X 1) DDR4 3000 MHZ C15 CMK16GX4M1B3000C15
價錢：$1,280

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$529

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,958

火牛之後如果換display 卡會唔會唔夠W?
會用d15
點執？

點知你換咩卡，穩陣咪rm750x

記得你好似鍾意有內顯？ 所以唔叫你轉F喇
但板起碼用gaming sli/aorus pro喇
ram轉3200 好超啲
隻火好耐冇見油二fan?
想長用+換卡起碼都650w up金牛喇

咁其他都ok?
我見悠二都係出Giga 張SLI atx 多
但ud呢塊平d
上5ghz 係咪冇可能

咁你都記得
琴日開粒4790k收撚左皮........
諗緊換乜好....

giga 唔係aorus既野都係不了

giga張z390 sli算唔算平價z390最抵（想問下2060s可以換咩mon）

full hd 144hz

我寧願買phantom6

參考緊依個表有無推薦

買27既話最好有2k

點解咁講，小弟新手只係研究過下第一頁底版材料，聽下悠二同其他巴打意見

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$3,039

1 x Gigabyte Z390 AORUS ULTRA ATX
價錢：$1,850

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$710

1 x AcBel i90M Power Series i90M-700 700W 80 Plus Gold Semi-Modular
價錢：$790

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,469

咁又點睇

其實性價最高係大屌 pro, ultra over左

同埋點解要AcBel呢

炒下悠二咁
我會想小超定頻唔關機

買rm750x 好過, 全模
pro一定夠用

9700+1080表示準備換o11d

買ultra除非係為多條m.2 slot同多兩個m.2 cover
唔係就用番pro都ok

PRO 都有2個M.2散熱喎

［求指教］新手砌機

白汁腸 話香港區有份幫手定價
平有平玩 giga elite

Pg279q係2k165
你做咩啫

本身係PG27AQ

ultra有3條嘛
用唔哂就唔洗買到ultra

不了
有畢直老西都ips

3條都唔知有冇伏, 佢實唔知係邊拎左D PCIE黎用

有伏架
有一條會搶左sata port3
有一條搶sata port5&6
好似係咁上下
詳細要睇番份manual

拮晒
係間中write reeaf撞下車
打機唔大影響

睇埋今次其他廠咩料先

其他咪正常表現
Giga好撚勁

am4如果用貓fan使唔使加錢上扣具

睇完真係
呢兩年即刻跛係咪良心發現

新砌左部電腦
幾日都玩唔到
卡左係底版認唔到lan既驅動程式
win10
底版係ga z390 gaming sli

你指拮哂3條m.2再加6隻sata?

唔洗了
附件上前年年底已有

當然個價都好進取

即係裝唔到？
印象gaming sli一拮就用到lan上網

拮完3條得返4sata

咁上唔上到網一拮即用架

Thx 師兄
都係用返Define C算
最後呢個LIST 如冇問題就去馬
1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$3,039

1 x Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$1,580

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

2 x Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan
價錢：$330

1 x ASUS External Slim Size BD-Combo － Black (SBC-06D2X-U/BLK/G/AS)
價錢：$599

1 x ASUS ROG Swift PG279Q 27" 165Hz G-SYNC Gaming Monitor
價錢：$5,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $22,334

有位就拮
拮爆晒先滿足

咁大獲

新手砌機 請問ATX 2x2個位係唔係必須要插? 買rm650x 唔見有條2x2嘅線

唔洗都得8pin就一定要

感謝解答

搞掂了 原來我on9 down錯左

以為你新機落地就出事

2*4唔插哂即係2*2

AORUS Elite 先同 Pro Carbon wifi同價位
用料同ACE有得揮
真係以本傷人

不過佢可唔可以比啲心機搞搞個BIOS

即係一係2x2 一係2x4

你條8pin線個頭咪係2*4....
插一邊唔插哂咪即係2*2

好似話有新bios lm

呢排無時間追資訊
係既話就射得

啱啱插果陣見到個頭分開咗2邊 仲以為爛咗

請問依張LIST有無問題?
1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,940

1 x Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$1,580

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
價錢：$1,170

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$788

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Corsair Lighting Node PRO
價錢：$468

1 x Corsair Crystal Series™ 570X RGB Tempered Glass ATX — Black
價錢：$1,299

1 x Corsair Hydro Series™ H115i RGB PLATINUM 280mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,099

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,783

多用途設計黎，插display card果條都係6+2

已改
Master完勝晒

俾多幾舊上埋8200pro啦

咁既話
今次真係抵GIGA拎第一

giga最大問題係易壞，改左再叫我

再比多幾舊換埋賊船RAM轉信仰機

等睇埋10gen intel果邊板先知了

講壞
Asrock最易

cls 500蚊4條燈條仔
我自己鍾意rgb都唔會買呢D

以所以公報既情報黎講
佢叫做拎第一架喇

未撚放落其他版呀

鬼咩
我見佢插燈條
梗係換埋RAM玩ICUE

求教 電腦無啦啦壞左
唔知邊度壞
開機燈有著 但硬碟燈無閃
Cpu fan無轉
黑畫面 乜聲都無

係咪天氣熱整壞？最大可能邊度壞左？

個case 真係夠放h115i?

條燈條係禁多左

570X放唔到H115I
H150I就得

不過好似可以硬塞去前入
2*140pull<-radiator<-3*120push

唔該哂 咁我轉h150i

板 Ram 牛都有可能
自己去試

如果要用H115I就換箱啦
好多人裝唔到
雖然有成功例子
但係呢啲野唔好駁
SX6000改SX8200
其他無乜意見

點試 無後備硬件...
最大可能主板燒左？
定cpu燒左？
燈有著應該牛無壞？

680x

板燒都未到u
你話cpu fan無轉
但又著到機而係咪不斷重開？

正呀

淨係主機cpu燈有著
硬碟燈無閃
乜反應都無

有野error?

Mon無output
開左成日100%full load cpu rum programme
係咪熱得濟壞左...？

唔肯定邊度壞
係咪得返拎去街舖比人整呢個options?

spec?
cpu fan speed係auto?

呢個情況似死板多啲
可能死電供炸埋塊板

以前試過牛板一齊壞
兩樣換晒
唔係又黎多次咁黑呱

拎俾悠二，落街鋪湯到你一頸血

Sfx牛
Itx 板
E3 1230v3

淘寶板?

我係指死左板上面既電供
會有機會炸晒成塊板

同埋隻牛風扇有無轉先

AIDA64雙燒
CPU 2600+D9L 85度
GPU RX570 nitro+ 84度
底板 83
全貓扇都拯救唔到小悍將

牛風扇睇唔到 聽聲應該無轉

咁有閒錢買貓扇但用水桿將

抆晒隻牛啲線
試左隻牛有無事先啦

唔識攪 都係搵人check下
牛壞, 老化唔夠力
燒主板

2-3年機齡
我諗呢兩個最大可能

z390最抵果塊係arous elite ~1300

小悍將唔可以燒機

2個月前係悠二度買左差唔多10萬蚊野
買完一個星期到發現個mon有啲古怪
問左悠二幾次 到依家都冇覆過我

悠二巴係唔係太忙

fb inbox?
留名跟進

whatsapp

fb inbox喇

P.21 驟眼睇改左好多, 唔駛再尋寶

買咩買成10萬

最新塊版先係？z390會唔會難超新手準備入手

睇定D先
x570唔平
預入門呢塊都成2千

我地講緊x570
diu你講z390

本來諗緊軟件更新，諗諗下好似唔係一回事

唔難超
易過amd

#137 肥仔油耳話唔駛千六蚊

睇你玩邊粒

有冇deep learning撚

等埋review
x470有可能頂唔到

到時咪知

原來新野黎 唔怪得未見過

大家點揀

9700 真8核

1 x Intel® Core™ i5-9600K
價錢：$1,899

1 x ASRock Z390 Phantom Gaming 4 ATX
價錢：$1,050

1 x ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C17 ( Samsung B-Die )
價錢：$899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,928

一定要I7嗎?

Asus個塊Crosshair VIII Formula、Crosshair VIII Hero預計幾錢唔知會貴技嘉幾多

Asus ROG訂價一定貴過msi giga
並聯供電不了

會唔會貴過粒u，d頂級板j過d全裝甲板真係j唔返d性價比板

旗艦板一定最貴

V8F FOR SURE

5000 $HKD ， 夠唔夠筆直買3700X + mid-high tier X570?

唔一定呀
但要超就要換埋牛啦
而家用好低w數

你等giga master算啦
其餘兩廠今代表演係正常

夠買中階最平

如果$6000買到master & x570
Giga應該好好生意

你up咩

要換緊係換xtreme

不過用緊i9-9900k，中短期都唔會轉u轉板

年底有9900ks

又可以買
正

到底3800x會唔會帶返d人返去amd

3700X

我見佢3700x=上一代2700 官網寫65w

但勁過2700x 唔少

答你唔到
出左先知

你到時睇下啲價錢會唔會貴太多先啦

無matx wor

X570M Pro4

出新機咪出amd
8、9代班煙條未必會轉，講緊轉平台要洗3000-5000提升可能得5fps

直接升gpu好過

In AMD we trust

Asrock好易死

如果想玩未來啲大作 二萬內可以有邊間最好？
因為放係公司用 砌唔到台機

例如下年隻ff7

唔該我想問下860 EVO Win10開機30秒正唔正常

砌唔到台機 咁你想問砌咩機

等樓主答你

係咪真架
雖然我好多朋友用asrock 都係3-4年就死板

唔正常
作為上代硬件傳心師答你

Atx又無事
係m同i板常出現

用緊phantom itx洗唔洗入番塊z390-i保平安

非洲土著 可信性有幾多?

我之前塊M板出過事 又唔係死哂 唔穩定咁囉

咁先玩死人

唔該 就係想問notebook

如果砌itx amd的話，其實b450同x470係咪冇咩分別
(我估下一代b550同x570都係差唔多)

x570i 供電

唔知呀

唔係砌到3950x或3900x應該都用唔到咁強供電啦

3950x itx 頂唔到喇
講緊3800x

我本身係諗3700x，8c16t，65W
超頻潛力好似最大

gogogo

兩條m.2 足料要x570
所以點都X570

好似b550都超得到上去
(參考b450的表現)

Asus b450 itx做到兩個m2槽
雖然PCI會變x8 mode，但睇review好似唔影響打機fps

係嫁
但戰未來

有新買新啦，冇錢咪草多個月，點解咁多人迫自己用舊野

X570個價應該同b550差好遠
PCI-E 4.0的問題

我用b450去估b550咋

想問自組水 風扇同cooler點清塵？
睇網上啲相 水喉都貼到實一實

清隔塵網

我覺得班人中左邪咁，你玩1-2年就掉/換代買舊野冇咩問題，屌大佬呀你出3700都預長用4-5年架啦，慳果少少錢完全係反智行為，我相信呢4-5年都一定有大量pcie4產品出現，到時你又換板呀？

我又覺得PCI-E 4.0有排都未普及，頂多得high end display card可能食得到咁大bandwidth
當然成日打機的可能好緊要，但我一日都打唔夠1個鐘機，真係用唔到咁靚畫面
(我打算砌itx，PCI-E SSD我又用唔著)

其實PCIE5.0 過多兩年就出
4.0 真係可以skip 嘅

已經有4.0 m.2啦

Gigabyte 果條？
X570有底板支援？

賊船都有
x570咪4.0

果時不如等埋ddr5

yes

都係等出哂review 先
我之前係以為佢係PCI-E x16支援4.0
如果連M.2都有4.0
可能之後連wifi card都會有明顯速度分別，有啲key e card

唔會
因為依家最勁得intel ax200

570板用哂ax wifi 了

依家仲諗緊C8F 定塊 Master好
利申：等9月3950X

上面講得啱，等多一代
等埋DDR5，一次過升級仲好
到時amd又轉socket

到時可能玩5nm

下一代可能又DDR4同DDR5混合，塊板要支援哂兩種
(我覺得DDR5冇咁快出，你諗下而家notebook DDR3先終於退場)

唔知搵悠二買散件可唔可以自取呢
想幫襯下佢
同埋見到佢/傳說靚仔司機

一定要見靚司機

970 evo pro 1tb 同 海康c2000 2tb 差唔多價
spec 差唔多 唔買c2000 好似唔明智

大家有無人用梗

#白汁腸

Corsair HX750大家點睇？宜家用緊1700 + V56 + Antec HCG520

RM750X

點解推RX ? HX 白金牛唔係好過RM金牛 ？

Samsung同hikvision又冇得比的

得返一個星期多少少，X570 定價仲未有

比較難預價

可以 之前試過

同代工廠
RMX平三舊
W數750，白金同金唔係太大差別
點解要用貴啲？

Thanks 巴打
聽日搵搵佢先

梳
係我亂掉野

大陸ssd狗都唔屌

仲要監控起家

想買carbon x1. 咁多粒u有咩分別點解i5會貴i7

最好直接問佢地叫佢地報價咁
艷去出面買都得

咩意思

想問 TT commander c35 呢個case 點
有冇人比到評價
我第一感覺係幾好 800呢個價
本身睇中fd mershify s2 但1300有D貴

想T.T用TT

俾d 例子 同解釋下啦

機箱都會T.T咩

Faroll係咪星期六日都有開？

客人如欲在非本公司營業時間、公眾假期及星期日
星期6開

Google 下tt個名有幾臭啦

想問下呢條list有冇問題
1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,610

1 x Gigabyte Z390 UD ATX
價錢：$1,030

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$598

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Corsair RMx Series™ RM650x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition)
價錢：$770

1 x Fractal Design Meshify C Tempered Glass ATX - Black
價錢：$780

1 x Noctua NH-U9S 92mm SSO2 U-Type Premium CPU Cooler
價錢：$395

2 x Noctua NF-A14 PWM Chromax.Black.Swap 140mm Premium-grade Quiet Case Fan
價錢：$350

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,462

mon 就諗住買dell U3417W, 34' 21:9 60Hz
平時都係40%做野(工程software/ dup下code)、30%睇片/戲、30%打機 (單機多, total war, witcher之類)
諗緊粒U係咪一係升去9700KF好過，不過咁既話係咪要塊好啲既Z版?
定用返8600慳返幾舊?

around $7500蚊左右 主要係用黎打機睇片多 有小部分時間會用黎剪片
想請教下而條list仲有冇問題
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASRock B365M Pro4 Micro-ATX
價錢：$620

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 2666 MHZ C16 － RED CMK16GX4M2A2666C16R
價錢：$630

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$540

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Corsair TX-M Series™ TX550M — 550W 80 Plus® Gold Semi-Modular
價錢：$699

1 x Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$738

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,560

想問下FAROLL嗰到
我自己有HDD/SSD的話
咁砌機服務係咪都係會砌晒我買嘅嘢上機箱到同執線㗎？
咁問好似好傻仔
但係第一次咁樣買件所以想問清楚
唔好意思

主要上網睇戲，得閒用下PS

玩主流大作，唔開特效，1080P。唔窒就得

會，但你咪特別同人講定加埋係單打埋
等人地預埋位同sata線電位俾你

用ps 8gb ram 會唔會少左d?

你本身有自己拎上法奧會幫你裝埋
Remark打埋

唔上少係唔夠用

上去可以見到司機同白汁腸？

我會考慮上16gb，加1tb HDD。請問仲有冇其他要修改

除咗RAM之外呢

牛同箱唔會要呢個
同埋冇特別唔會無啦啦整隻1t m2 ssd
反正你都加hdd

明白，唔該哂

牛同箱有咩推薦
直上1t ssd，放晒所有嘢包括遊戲，load得再快啲。HDD係放雜項

無rgb所以唔揀透明側面機箱，想配個黑色靜音箱。Corsair 88r除外，因為用過

1t ssd就算？

antec p7 silent
16gb ram
550 金牛
加小小系列再來

見你開波問5k list 比完又話10k 再比完話 2k 144 all ultra 比完 再問番5k list

諗咗成晚

唔會再改變

咁你跟第一條5k 去啦

見到佢話想$1000 budget買個mon
再見到佢去mon post求34" mon

淘記松人幫到佢

......

1050 rmb

靚仔司機只限送貨會見到
利申：已見晒法奧司機

有靚仔司機

算喇 唔洗理佢
頭先上一上電腦房個post又見到佢D偉論

想問下值唔值得等2060 super，如果唔值呢2日砌左佢算

d人話coffeelake開始個時脤牆係5.2, 係咪真

唔急用等埋5700 5700xt 2060super 先砌
急用而家砌2060 都得呀

唔值得等2060就係2060，加上依家減緊價

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x MSI B360M Mortar Micro-ATX
價錢：$635

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GISB
價錢：$598

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$540

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,263

想問呢個list有冇問題？
平時多數用ps, ai, sketchup, autocad, 少少剪片，夠唔夠用？
使唔使另外再加風扇？
唔該

諗住問清楚加$150係咪即日會送到，
點知話要下星期初先有
咁再問可唔可以上門市攞點知佢答我跟返運送嗰個日期

諗住買2條g.skill royal
但只行到2666

買3200C16好定3600C18好

唔該

有平買平
你唔會用得出分別

2款差50蚊 應該點揀好

2060 super個gpu core 好似同2070一樣

後者

我有部陳年機
i5-4460
8G DDR3 x1
Gigabyte B85M
Gigabyte GTX960
ADATA SP600
1TB HDD

近排掘返出黎想拎黎打下機（LoL, steam果啲非一線大作非FPS game), 想upgrade下有無啲平平地嘅方法？唔想下下都要砌過部機😂

最好2千蚊內

LOL夠玩
steam果啲非一線大作非FPS game唔係cities skylines都得

多謝巴打既回覆 我再睇番之前個LIST + 問埋D FD既意見最後執到感樣
想問下巴打們意見

RAM果到
我去佢底板個官網到CHECK 條LIST到個產品支援, 唔見有 之前我個LIST果條 F4-2666C19S-8GNT , 但我之前睇過其他POST 唔係話 只要係支援DDR4 同 MHZ 個數岩就OK?
我E + E條3000MHZ 係咪姐係支援唔到?

1 x Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
價錢：$2,360

1 x MSI B360M Mortar Micro-ATX
價錢：$635

2 x G.Skill Aegis Gaming Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-8GISB
價錢：$598

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$845

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 Advanced Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,999

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$738

2 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$60

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,163

唔該唒

換張顯示卡
加8gb ddr3
cpu 4790

Aegis ram 易壞用番我俾你果條啦，intel 求其買ram都用到，唔洗理底板支援
strix 唔用o6g不如唔好用，都係差100，傻先買a6g
9700真8核 vs 8700 6核扮12核，你鐘意

如果sims4同wow呢？
我老婆玩sims4過場會lag

多謝巴打回覆先
CPU i7-4790要成2千幾，換埋display就爆budget, 仲有無平啲嘅選擇？

加多8gb DDR3係咪最好買返一模一樣？

可以睇下淘寶香港仲有4790賣？

OK 唔該唒

O6G 係咪姐係
ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6

8700用番你上次講果粒9700F 就OK? 差3舊水都OK既
最後想問下感樣砌法係咪唔會有 散熱唔夠 / 火牛唔夠力既問題
唔該唒

想問下FD Define C跟機風扇得唔得？（想問下p600s跟機風扇如何？）諗緊洗唔洗全部換貓扇

有錢換喇

想問吓咁多位巴打i5 4460+b85m+ 8gb ddr3二手價大約幾多到？想砌俾屋企人普通上網用 thx

兩隻箱風扇都唔店？p600s好似有人話原廠都幾好

完全新手，搵😂
岩岩睇完淘寶都係一千蚊人仔度
淘粒返黎，跟住係youtube搵片跟住黎換就ok?

cpu就唔係好難換嘅 如果唔怕麻煩可以試下搵魔改cpu 會再平少少

9700有內顯9700f冇內顯，我建議9700f抵用d
o6g 係oc 6g
唔想太貴其實唔洗追rog，2060有平買平，平卡係熱d咁解，不過唔影響日常使用
個箱散熱排一線的，650火夠用

睇返外國d人講, 好多人用f版都係因為買唔到non-f版

on9煙條慢慢擠

唔好意思想問下
有部陳年2012年機 最近玩total war好lag 已經最低效
本身用緊隻128 sata ssd
想問下點check塊底用唔用到新個啲m2/nvme ssd?
同埋如果只換ssd+gpu部機有無改善？

Spec
Cpu: intel i7 3770
Mb: giga g1 sniper m3
Ram: 8gb 1600 ddr3
Ssd: Intel® SSD 330 120gb sata
Gpu: 公版gtx670

求解

尺寸 (高*寬*深) 462 x 233 x 531 mm ,中直立式機殼
VS
399 x 210 x 399 mm (長 x 寬 x 高)

想問下，呢兩種大小的機殼，散熱效能上分別大不大？（3A大作 打機）（高階打機list)
散熱效能 係咪會影響主機零件壽命？

你咁講冇意思，要睇內部設計，
基本上部機唔係長期95+都冇咩問題

因為我想砌 細箱d，可以直接放係120*60cm的台面上。
但是、又驚細箱 會唔會有咩缺點？因為我見細箱 不算是主流。

你想要幾闊？

冇特定。適合放係120*60cm桌面上、連埋螢幕、鍵盤、滑鼠、喇叭 一起使用，就可以。
我只是驚 傳統大機箱 放係桌面會好擠迫，頂手頂腳咁。（我本身高大）

張枱成米闊，正常30cm果d都放到啦

FD Define C跟機風扇唔得
P600S還好
貓扇一定好過跟機風扇

Corsair 280x d風扇得唔得

rvz01 02 03, node 202果d囉

我諗緊如果p600s就可以唔洗換哂風扇，加多3把貓扇就得

已買9700k
返去慢慢裝

唯一解決方法：換過部

我個fd i5 2310 + 1050ti玩低畫質都有5 60fps
ssd唔換都得 夠位裝game就ok

你睇下粒cpu有冇過熱降頻
同埋超下張670

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG STRIX Z390-F GAMING ATX
價錢：$1,650

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZR
價錢：$940

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Corsair Hydro Series™ H150i PRO RGB 360mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,099

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,977
想問下條LIST 有無問題 另外想問下用咩機箱好
因為本身諗住買SilverStone RL06,但好似頂部唔多夠位裝

我有幾把PHANTEKS風扇, 有意留TG

我就係想換p600s但過唔到貴心理關口，諗住有3把風扇抵過fd要換哂巴打唔要PHANTEKS風扇換哂貓扇？

想問下如果個電腦mon時不時都會閃一下係咩問題
會顯示卡問題？

加多3把風扇冇壞, 全新未用過

巴打都唔要，我就諗住買哂貓扇算

全部料都用到頂 仲係熱先換Case fan

唔會因為換機箱扇而暴降10C
跌到2C已經好誇張

加量好過換扇/加速

唔識呢啲野，都係正正常常淘粒4790算了，唔該曬ching

請問for lol rainbow6 打機list 8k 求推介

9400f+1660TI/2060

岩岩買既z390仲要upgrade bios 先support 9th intel cpu

邊塊
9700kf?

Giga wifi pro

佢老味一直boot唔到入windows以為壞野.....

邊粒u

要超頻，主機板可考慮轉Gigabyte Z390 Aorus Pro WiFi
RL06頂部係冇位裝360水冷

9700k

你好，近排覺得個幾年前買嘅SanDisk ssd 128G 唔夠用，想拎呢個嚟裝windows，另外買個ssd 裝game，想買Adata su 900 3D 512G，呢款好用嗎？又或者有無乜嘢其他SSD 推薦，800-1300 預算，thank you

mx500 or 860 evo

請問係咪呢款？唔該

請問如果我SSD 同 HHD都有裝discord
分開連既2個disk時候，開機之後會自動啟動
咁一齊連既話，電腦會點處理，會唔會有衝突

心思思睇中左Corsair 460X, 想問下如果打算裝埋H150i, 應該揀裝top定係裝front?

頂

係咪我錯覺 好似多左d 攝台同手機台巴打入左黎

h150i 360 排只可以放前

粒4790K仲熱過9700K
仲以為D15會壓唔到

22nm制程

開左佢

我之前公司部4460+gt730(自己裝上去), lol成200 fps以上, 行win10都唔塞 而家公司7400但無上1030

thank you 巴打👍👍

無問題架
正如steam裝驚咁係唔同ssd hdd

平少少既mx500

價錢接受到啊，多謝巴打意見🤧

1tb1100內

再開到爆撚左到我俾條女當蓋咁開鳩我
冇啦啦冇左6000

唔好意思咁多位巴打
唔知有冇post錯區
想問下部腦間唔中出現呢個情況 之後死機
係邊個硬件問題

巴打講起又講，1TB 小弟覺得用唔曬，但價錢屬預算內，咁買500定1T 好？thank you

買多無死
買ssd通常都會後悔買少咗

多數display card
如果cpu有display可以拔左display card試下先

Ddu埋重裝driver一樣咁既rip

買個開蓋器啦
4790K裡面牙膏嚟，用靚開蓋器唔會爆嘅

其實就冇爆，之係開完整哂野開唔返機咁解

(呢個細佬話係本身電腦既配置 當年係黃金砌既)
電腦用左幾年
最近壞左 開唔到機 一開就藍mon

想請問各位絲巴有無相熟砌機既人
打機為主要用途
Minecraft LOL 各類
budget大概6000-7500

大家會唔會插埋8+4 cpu 供電個4?
係唔食要另外出去買

gen8 i5點會幾年呀?
你當年坐時光機出機?
最多咪年幾
正路都仲有保養

唔記得做絕緣?定係接觸面有金屬脫落?
睇吓呢幾個步驟你做漏邊樣
1:拆CPU小心啲
2:用delid/relid tool開蓋
3: 搵嘢遮住粒die噴絕緣油(主要係嗰啲細粒resistor),等乾透
4: CPU die上液態金屬,CPU蓋同die接觸嘅位置都一樣上液態金屬
5:用玻璃膠封好,擺落delid/relid tool等乾
個蓋固定好就可以裝返上去

部機都唔係舊，完全唔試下整?
bluescreen 咩code?
如果唔想煩直接買新
起碼好多野可以用返

火牛冇換? 正路有兩條4+4架

或者有個list 同材料大概價錢 我拎住去搵差唔多價既穩人砌都好
因為我淨係打算換個主機
mon唔洗換
但係電腦開都開唔到
#1個解像度我答唔到⋯⋯

咁好啦，唔該巴打

頂 比細佬陰左 呢個唔係我依家既配置
係佢個fd
姐係我依家連自己本身個配置都無..
我依家試下開下機睇下先

其實做足，唔該哂你先
可能未乾得哂我就液金左....

得一條4+4
冇check清楚又柒左

原來唔係我既配置
我依家嘗試下開電腦

唔想煩就直接買新機
完全無腦向就睇下悠二list，自己再執下改下

細佬啱啱出發去黃金睇價
佢好似打算係砌機（唔知係咪照住啱啱張list問價）
如果係新機有推薦嗎

呢部垃圾有嘢留得低嗎⋯⋯

HDD之類想留咪留
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x ASUS TUF GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,999

1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$529

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,397

求其copy條俾你

有部電腦仲用緊HDD裝windows
諗住換個SSD落去等佢快d
見2.5" SATA SSD同M.2 SSD PCIe Gen3x4 讀寫速度差唔多差成三倍
我想快d所以諗住裝個M.2 SSD
但問題係塊底板冇M.2插槽
我好似見過係可以用M.2轉PCIe Gen3x4果d轉插插落去
想問下用左轉插行唔行得盡本身M.2 SSD個速度?

邊塊底板

冇m.2槽就唔好搞咁多野喇
用返sata ssd算喇
日常使用下唔會快得幾多
你瘋狂抄寫data, file先會feel到好大分別
就咁windows開機最多快1,2秒

咁請問我係唔係del返HDD 重覆既程式比較好?

冇太大分別咁用返sata算又平d

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x ADATA Ultimate SU650 Series 960GB SATA 3
價錢：$610

1 x ASUS TUF GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,999

1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$529

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,957
改返ssd同火牛用好d,仲可以用最平個張2060

6000list一樣都係改一改就得

我想問邊度砌機穩陣？

悠二
有事可以開post教訓佢

打機8K list 新手係網上COPY返黎
想問下有咩可以改善
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x ADATA Ultimate SU650 Series 960GB SATA 3
價錢：$610

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$3,999

1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$529

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,957

直情屌柒佢都得

睇自己需要再執

新砌機箱唔識發光
呢一款Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
有冇人可以幫下手

已入手，感謝巴打推薦👍💪👍💪👍

買夠十隻
但唔夠sata位

十隻會唔會太誇張，哈哈

換返m2 ssd,火牛要換，第時換顯示卡用，如果長用省筆直，就算直接去馬

撳實燈制幾秒

想問問各位
我收到部新機
咁我以前部機用d-sub
新果新用dvi-d既
咁我個舊mon兩個插位都有支援
但插dvi-d駁新機果陣話no signal
咁我轉番舊機試下啦 插d-sub又著到mon
我應該點解決 應該係咩問題

絕緣油呢一步最重要
可能整兩層會更好

D-sub應該係大家講開既vga

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$3,039

1 x Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$1,580

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Ti GAMING OC 11GB GDDR6
價錢：$9,799

1 x Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
價錢：$860

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

2 x Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan
價錢：$330

1 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$245

1 x ASUS External Slim Size BD-Combo － Black (SBC-06D2X-U/BLK/G/AS)
價錢：$599

1 x ASUS ROG Swift PG27AQ 27" 4K G-SYNC Gaming Monitor
價錢：$4,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $25,979

想問下幾樣野
1. 如果想上4K (唔玩FPS遊戲 會玩3A大作同埋睇netflex 4k 片) 係咪最好上2080Ti??
2. Gigabyte GeForce® RTX 2080 Ti GAMING OC 有冇問題?
3. Define C用2080TI 會唔會唔夠散熱?
4. 750W夠唔夠?
其實2k 144Hz vs 4k 60Hz 大家會點揀??
麻煩哂咁多位爸打

ti 4k 3a應該80-90fps左右都係冇144，唔玩fps夠用
用850火穩陣d
玩2k 144同 4k 60自己諗，不過2k 144要兩張ti，計3a畫質全開

Thx 爸打
PG27AQ 得60Hz 即係2080Ti應該夠

一陣返去試下先

想係法奧度換新機,問問SilverStone PS15B 機箱想加風扇係咪直接買rgb版再係機頂加兩隻風扇?有冇平價120mm推薦?
另外想問,有冇平價cpu風冷好用定直接用intel原裝風冷好(budget有限)?

你機箱散熱想
Front: 2 x Noctua NF-A14 PWM
Rear: 1 x Noctua NF-A12x25 PWM?
唔知U12A 只裝單風扇表現如何，如果差不遠的話可以拆CPU cooler一把做機箱風扇，就唔洗另外買。

係呀 差少少就照買 好驚過熱

想問巴打 買左deepcool matrrxx 55 機箱
但佢前面排led fan線應該要點駁 求教學
Google搵到片但都失敗

條main應該駁去邊 塊mother board 冇三腳頭

啲線插好晒未

youtube有片

唔識跟線 人地幫我搞

咁揾返幫你搞條友

btw 我一開機果陣係識著燈 裝完個window先冇左d燈

睇左 都係唔著燈 但前排個風扇會轉 但就係冇燈

750都夠
利申9900k2080ti都係用750

個MON有冇轉signal?

我部電腦近期要按住幾秒開機制 仲要按幾次先開到
每次熄機後都唔可以即時再開返機
要等半日先有機會開到.
而琴日部腦sleep mode緊 叫返著部機時,
部主機有聲響run緊 但個mon detect唔到.
試過抆走哂d ram同display 今日部腦著唔返
想問下壞左咩？

老母板

火牛 底版 RAM 逐樣試

Ram試過啦 應該唔關事
唔識check底板火牛我塊底板細板黎冇燈

唔識check 就拆版 火牛 拿出去 油二飛馬到check 吧

唔該你唔小心按左負評 sorry

急用intel
唔急等埋7月7

ryzen 3700x + x570 arous elite +2060super
應該有排用

7月2仲有新display card出
Super系列

如果配ryzen，其實係咪adata呢條都唔差

有冇巴打係taobao買過cat7 lan線15米先$90到

無大志
一係master
一係Xtreme
其他不了

綠聯

工程撚表示ethernet線AMP同3M先係王道

點買到先

幫我夾啦dllm
主子又咬爛我一條啦

買cat6a啦
7 配rj45係non standard 嚟
同埋6a其實係新啲

有用咩, 出街都用唔到咁多啦

3M華輝咪有

綠聯香港代理好垃圾

淘仔買好過啦

我係叫人做嘢嗰啲,夾線係讀完書後就一早生疏哂

買咗塊 prime z390-A ATX返嚟
想問下 1660Ti 用唔用到？
屋企有兩塊史前display都用唔到
先謝過

其實係
5e已經夠
家用距離咁短冇乜干擾
想好少少咪用6a
7係貴得嚟冇意義

而家已經用到2Gbps咪拉條cat 6a囉

我依家部電腦已經用左8年, 想試下砌部新機, 平時會玩GTA 5, LOL, 會喺電腦玩大作, 亦都幾常用photoshop執圖, 預算6~7k(唔計mon)
因為用電腦習慣同張臺大細, mon我就揀左LG 29WK600, 2560 x 1080

想新機用到5年以上, 但係如果買黎緊新出Ryzen 7嘅話顯示卡就上唔到2060, 想問下巴打們點樣取捨會好啲, 有方向之後我再試下組條list出黎, 唔該哂

參考上面巴打個List

Intel® Core™ i9-9900K
$3,799

Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
$1,580

Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
$1,380

WD Red Nas Hard Drive WD20EFRX 2TB 5400RPM 64MB 3.5
$577

Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
$1,620

Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
$5,499

Corsair RMx Series™ RM750x — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular PSU (2018 Edition)
$860

Thermaltake View 23 TG ARGB ATX 強化玻璃中直立式機殼
$730

Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
$760

Thermaltake Pure Plus 12 LED RGB 水冷排風扇TT Premium頂級版 (三顆包裝)
$370

ASUS External Slim Size BD-Combo － Black (SBC-06D2X-U/BLK/G/AS)
$599

砌機服務：$80 砌機服務

總計：$17,854

想問一下張顯示卡Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6 同 Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 XTREME 8GB GDDR6 邊張好用啲?我見張2070差唔多價錢多2個HDMI接頭
另外750W夠唔夠，打機方面例如PUBG & Total War THREE KINGDOMS 最高畫質夠唔夠用?

利申:未試過自己執張List砌電腦，唔知邊樣擺埋一齊用唔用到

唔急等多7日zen2乜料

急既純打機u轉9700k
用9900k既u12a唔多夠架

Hdd轉用啦一係1tb一係上3/4tb
Ssd可轉sx8200pro

丁丁係垃圾
Define c
一係上p600s

2070點超都去唔到2080
1080p? 1440p 2160p
巴打講邊個解象？
1080p上埋144
2k就120到
4k60到
自己諗

丁丁係咩嚟唔係好明7日後有新野出？
我執過下個list，會唔會有更好嘅可以再換？
btw 麻煩哂巴打

一定用到

btw史前AGP PCI?

咁都問得出口

咁可能真係有人用18年AGP卡未見過pcie掛我估

想問g5400 1050 3gb係咪夠玩 我見好多都行到4x~6x fps

你唔介意上一代咪得
最新一代入面就1650
買上一代可以考慮入張2手仲有保既1060 3gb

請問有冇9700F加2070嘅靚list

唔等7月7

類似係咁, 除cpu其他材料牌子可以改自己想要

我想條囡咁砌
請問有冇問題呢

等得既話等埋amd 出
睇情況可能出到3600
或者intel會減價
真係唔等得既話可以出i5 加2060/2070都OK既

另外想平D既可以用返之前部機既HDD，買少樣野，只係加隻SSD都夠
我就等唔到出左intel啦

夾cat6有果舊十字膠好撚煩

你好似問左成個月都有

你到底想要咩？

9700kf+z板，2070用giga好過啦

係7/7有新野出

咁先正

主要會用 Premiere Pro剪片
玩BF5, 多開手機模擬器
有時會長開幾日
求各位指教
1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,610

1 x MSI B360M Mortar Micro-ATX
價錢：$635

4 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

2 x Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan
價錢：$60

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,896

我會建議你等amd行多核

糾結緊

Adobe嗰堆嘢仲未對ryzen搞優化

唔洗優化都唔輸得多
多春就是皇道
要係部機畀adobe chur 緊都仲有resources 上下youtube 先

睇左好多機箱都好似裝唔到 360mm既水冷 ,咁多位巴打有無機箱介紹下

P600s
Define R6
680x底都裝到
點會無
睇你有無銀

用2x16好過用4x8，反正都只有dual channel 不如留返空間第時再加RAM
同埋考慮轉7200rpm硬碟

無銀既我係唔係應該轉番Corsair Hydro Series™ H100i RGB 就算

多開同剪片考慮多春
等埋7/7啦

用黎打機？
純打機9700k好過

O11

見到係正刀都仲平過網店

屌部duo13禁開機制無反應 痴撚線想我點

想問下SX8200 pro 1TB 同samsung 970 evo plus 1TB 買邊隻好

緊係970

窮咪8200pro
買左3條

youtube好多片吹奏3600完勝而家既intel第9代連埋i7

thanks

太多謠言了
等7月7日 review 好過

3900x同3950x 係兩粒u合埋一齊?
好似冇就咁一粒過咁好

on9

乜都唔講淨係留句on9做乜春
我屌你全家

on99

唔好意思各位 新手有野想問問
話說部電腦都多年前整落
最近想加ram 於是就問朋友拎左條8gb
想換左舊個條4gb
換左之後部腦慢左又laglag下
換返舊個條都係咁
想問下會係邊到出事？
有冇咩方法可以解決？
我都知就咁講好難清楚了解個情況
因為本身都想成部換
但我係留學撚 九月又走 所以想畢業後先再整

冇spec 硬件傳心?

好多corsair 箱都裝到360 水冷wo

Sorry
部腦真係太慢了 cap圖唔方便 用手機影左

朋友俾既係 Kingston DDR-3 1600MHz 8GB KVR16N11/8

依家我會認為係零件老化 因為部機都6/7年前整落 中間只係換過顯示卡

計落條數
4年部腦
4790k 而家打機真係差少少
淨換張display卡又唔夠用
到底應該換3700x定3900x/3950x好?
想呢次換完過幾年淨係換張display卡又可以再戰
之前有巴打話3700x夠做
但係當年4790k都話好勁
過多5年 粒3700x仲夠唔夠力推張卡?

budget鬆動咪3900X

3950X主攻多工，正常對打機影響就唔太大

你4790K 超到幾多
照計2070 2080 都仲推到喎

開到機但黑mon其實係咩問題多？
i5 9400f
asus prime z390-a
Corsair vengeance rgb pro 3000mhz 16GB
Corsair RM750x
Display 係以下

係咪太舊用唔到？
但張卡又郁嫁喎

感謝

無超過

但垃圾
好既得幾款

超下另一個世界
4790k仲有心有力

想換部新 賣左舊機仲實際

你唔超 換咩都係用咁上下時間

呢個真

4790K 超到4.6以上+DDR3 2400先叫有力

用緊470駁兩個moon
1dvi 1 hdmi
平時揀聲兩個moon 都可以出
今日用用下得返hdmi個隻可以出聲
有冇計？🙏

SX8200
10xx vs 16xx，個人認為唔值呢個差價

點唔值法

有咩問題? 但真係用得著12/16核先好買，一般用3700X已經好夠

兩隻SSD一般用落分別唔大，但SX8200 Pro 打爆後性能下降會較明顯
價錢差咁遠，自己衡量值唔值

dvi出到聲架咩？

依家個list

R5 1600
A320m 主板
16GB ram
120 水冷
Msi R9 390 8G
512G ssd

想upgrade下
主力玩pubg 想開高效能都keep到fps100up
手頭上呢堆野有咩可留同埋可換咩？

CPU：2700x
MB：ausu B450
Display card： 藍寶石RX480

而家玩全面戰爭呢張display卡好似有啲問題
打打下機黑mon之後右下彈左出黎依句
(由於系統意外故障,已恢復默認的RADEON WATTMAN設置)
有時候 成個鐘都唔出現一次
有時候 每分鐘一次都可以
又無彈到game

如果係張卡廢左

買張N卡定A卡好 唔想頭大身細

一條ram 超到
3600c15
4000c17
用邊個數值好D?

想問問呢 如果開安全模式冇問題好順既
會唔會係張顯示卡既問題？ 因為依家播YouTube 係一格格咁播

等出年先買黎玩cyberpunk

小弟怕麻煩唔想幾年換一次
換粒多核心啲玩多幾年唔好咩

sata/m2？

問你m2定sata你答我yes

budget：team d5
正常：mx500
信仰：***860evo

check 下background resources

4790k仲夠推好多game啦
換完display先再睇定啲先換

Sorry講錯
係hdmi+dp
Dp冇聲

返黎

上黎報平安

五毛個腦裝屎

1 x Intel®️ Core™️ i7-9700KF
價錢：$2,940

1 x MSI MEG Z390 ACE ATX
價錢：$2,280

2 x G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZR
價錢：$1,880

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x MSI GeForce RTX 2080 VENTUS V2 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x FSP Hydro G Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$969

1 x Corsair Crystal Series 570X RGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$1,299

1 x Corsair Hydro Series™️ H115i PRO RGB 280mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,040

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,807

各位巴打，想問下個火牛用750x定 FSP 呢款比較好

7/24，多數打CSGO同War3 呢啲舊game🙏🏻

有無ching 可以幫手答下呢？

Ram轉d60g

Ddu重裝driver試過未？
換既等super2070
2700x夠推到2080ti
但你塊板就⋯邊個伏你

自己伏自己
ASUS ROG STRIX B450-F GAMING 好差咩？
我要用既function 都有。

新手求問

R5 1600
GTX 1070
960 evo 256GB
Gskill ageis 3000c16 16GB
早排燒左gigabyte B350m
換左Asus X470 prime pro

之前手賤買左2K 144 Mon
結果好多game都推唔掂

畫質只係想開中到高
有穩定80fps以上

如果咁既要求，應該先升邊樣好？

屋企部Notebook壞左

其實平時都唔多用電腦，得幾gb相係入邊

想請教下各位巴絲

買部Surface pro返黎可唔可以代替到電腦

諗住得閒玩下巨商依啲online game 咁

玩唔玩得到？

cpu 3600
display card 2070 super/2080

cpu 3600？3700X？
display 應該買咩牌子／邊款？

唔係話差
但未係最好

等7/7zen2同2070/2080super

兩樣都未正式賣街等下啦
budget choose 都係msi ventus gigabyte windforce 之流
信仰 choose ROG gaming x arous 之類

Gpu高階唔好買msi
唔好問只要信

x trio 好似幾抵, 有咩暗病

真心想知點解唔好買msi

好，到時再問

因為本身已經有條G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZR

諗住加多8GB ram，係咪一定要同款？

見到巴打話display 唔好買MSI, 咁應該買邊款？定買2060super / 2070super?

我張閃雷不舉超唔起

本身已有就再加
咁買返同款就得

等到就等

最好唔好

差啲買左

你cpu/ram有超頻?

買1650不如執二手1060 只係想要新野另計

Budget 9000
主要係想玩全戰三國大單位部隊 再加cities: skylines 會執相(LR PS)
所以加多左RAM
想問下有冇野可以執
自己本身有Kingston SV300S37A/240G 240GB SSD 同Seagate Barracuda Green 2TB

Intel Core i5 9400F Tray
1140

ASUS ROG Strix B360-G GAMING
830

Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) Black (CO-RM-K8GX4M1D3000C16)
340

Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) Black (CO-RM-K8GX4M1D3000C16)
340

Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) Black (CO-RM-K8GX4M1D3000C16)
340

Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz (8GB X 1) Black (CO-RM-K8GX4M1D3000C16)
340

ASUS ROG-STRIX-RTX2060-A6G-GAMING
2999

Antec Neo Eco 650 Gold
650

Cooler Master NR400
455

ID Cooling SE-214L Snow Edition
200

ARCTIC F12 120mm
55

ARCTIC F12 120mm
55

SanDisk Extreme PRO 500GB
580

砌機人工費
300

總計
8624

家陣m.2唔可以行sata?

伏，等and+super啦

3條ram咩玩法黎
用原身cooler.得啦

2700x 應該有自動超，唔識。
係bios set 左會超既

你用咩cooler?

淘寶嗰個咩大冰塔 好似
唔關溫度事 我睇過 無上過90度 長開冷氣

卡問題了 480好容易過熱

有冇人試過zotac保養顯示卡

想問係咪會換一張翻新卡比我？

你自己搵既list?有9k筆直但都係7千list既效果

佢4條ram黎喎

係wor

atx箱 求推薦 想要散熱好易清潔走線 想要頂/前都有風扇（最好頂/前都兩隻120） 要有塵網易拆出黎洗
唔需要rgb, 唔會上水
順手求600w+火牛 全/半模冇問題 最緊要抵食大夾大件 ， 4790k + gtx970 （之後會升/換5700xt or up) + 4hdd/ssd
順手求埋平靚正120風扇同塔散 初步打算u12s有冇同價但係效果更好

Surface系列唔壞就好地地，一壞就冇得整直接換
同埋散熱好差

我有部surface book 1用左幾年，經驗之談

等。不過唔知幾時有貨可以砌

gpu cpu all in ASUS ROG
Giga

如果我想買張顯示卡打刺客教條大革命最平應該買邊種先得?

作業系統
Windows 7 旗艦版 64-bit SP1
CPU
Intel Core i5 6400 @ 2.70GHz
Skylake 14nm 製程
RAM
8.00GB 單通道-通道 未知 @ 1064MHz (15-15-15-36)
主機板
ASUSTeK COMPUTER INC. H110M-E (LGA1151)
圖形裝置
HP 2009 (1600x900@60Hz)
Intel HD Graphics 530 (ASUStek Computer Inc)
儲存裝置
931GB Western Digital WDC WD10EZEX-00BN5A0 ATA Device (SATA )
238GB ADATA SU800 ATA Device (SATA (SSD))
298GB Seagate ST3320813AS ATA Device (SATA )

麻煩曬

2手
留TG

好彩無買，都係直接買部平平地notebook算

我都等緊2060 super

你的打到係咩要求先
我用1060 6g，都可以開中高畫質，1080p 60Hz咁玩

???你放2手? 放乜?

如果60HZ中畫質嘅話有冇辦法?依家冇卡打會LAG

最平的應該二手1060 6g就得啦

OK唔該曬

部電腦買左一年左右，但宜家玩玩下覺得好似部機嘅設備同人地一樣嘅cpu gpu效能落差有d大，例如我玩pubg開最低畫質先同人地開最高畫質嘅fps一樣。
宜家部機用緊:
cpu:i5 8400
gpu:asus 1070ti
ram:2666 8gb x2
mb: 360m
火牛:800w
ssd: 250gb(放window加全部game)
hdd:500gb(極古舊 用黎放垃圾)
大慨係咁，因為宜家未係屋企，所以打唔出詳細名。有冇巴打可以解答我點解我嘅1070ti加8400同人地(youtube d game fps 測試)差咁遠

用緊144hz嘅mon 唔知關唔關事

洗機

洗過啦 最新玩緊隻新槍game叫escape from tarkov，但係好lag 開最低畫質都fps經常跌到4x fps最高都係可能7x。但上網睇人地用一樣gpu同cpu完全唔係同一回事。

咩ssd黎架

down個msi afterburner黎check下打機嗰陣咩parts唔正常
全部都正常就可能關ssd事

2060 super即係2060ti
2070 super先係取代2070,後者仲要EOL

everything

2060 super性能同2070非常接近，你當佢係2070減價

依家啲display card換代換到點樣？
我想升級下自己張卡，用緊1050ti係咪已經變做電子垃圾

預幾錢?

2000-2500

可以考慮1660Ti

3個都差唔多
game放ssd就ok

點樣先為之唔正常 我打機個陣有係工作管理員到睇，CPU差唔多用到100%，GPU就完全用唔曬，係咪姐係CPU出事

PUBG 應該用唔哂6核

但係我一跳最多人嘅地方FPS會低過60(最低畫質)，點解會咁，係咪真係CPU虧左，有冇得CHECK佢係咪虧左

睇下工作管理員有冇咩奇怪野CHUR CPU特別多

岩岩玩PUBG用core temp睇，6核全部用曬，仲要全部都用左95%以上，有個仲100%FPS 4x-5x最低畫質。

巴打，displaycard情況如何

無知一問
我想問下一般有喺包裝有個aura sync logo
係咪都可以用aura sync控制？
因為小弟部新機嘅風扇同埋水冷頭燈光同步唔到
風扇係用緊tt view23tg argb跟嘅原裝風扇
Cpu水冷頭係ek velocity rgb water block rgb
另外仲有三把corsair嘅風扇 我唔係好記得型號
試過上網搵過方法但解決唔到
想請問下硬件台嘅巴打們 點樣先可以解決呢？
我打開aura sync軟件淨係得motherboard同埋vga可以控制

Display卡應該都正常，都係用左6x 7x%

試試3d mark
睇下分數會唔會差太遠

想問下如果電腦聽歌，底板音效同sound card分別大唔大

想買Essence STX II ，定用返外置dac好？

多數用電腦喇叭/cm耳機

聽歌買隻靚dac 啦

CPU 用盡左
睇下背景run 左d 咩喇
熄哂d chrome 佢

你要所有rgb頭都連去motherboard先可以同步控制

floor

9400f用z390板.....

兩張換晒都行唔到？

有啊 仲突登買咗兩個rgb header
但係唔知點解唔得
有冇其他方法？

十幾年前d人會用GHOST 去restore window, 而家仲有冇人用呢類型software 去做restore 架?

重裝咪算
data 野唔會裝落OS disk

M2 Ssd 現時是咪Samsung Evo較正常？
行Nvme用邊款好

巴打可否share您個list睇

有冇巴打知

用緊acronis true image+rclone

每日自動backup(有加密), 然後rclone再加密多一次嘅同時同步上google drive

每代頂級卡

其實每一代都係咁

點解會咁，同人地差成倍分數......好唔開心

咪叫你睇工作管理員 睇下背景有冇咩奇怪野RUN緊
你CPU CHUR 盡左 顯示卡咪用唔盡

洗機保平安

ok 但可能我頭先個個test個自己幫我用左2560x1440 先咁低分，宜家自訂返1920x1080試下先

依個係1920x1080x1080
係咪姐係CPU壞撚左

工作管理員 cap 左圖未

出50蚊回收粒壞8400

電腦白痴
想雙開模擬器同玩到Lol就夠
係咪上悠二 揀一條3000打機打機就得？
唔該咁多位巴打先

sorry for 用手機，因為貪快

cap左啦，宜家可以知道係咩問題未，我都覺得係cpu問題，但係會唔會係cpu同gpu都一齊壞左

舊機想升級一問 Budget $4000

CPU: Intel® Core™ i5-6500 Processor (6M Cache, up to 3.60 GHz)
板: msi h110m pro-vh
RAM: hyperx fury ddr4 2400 c15 2x8gb
GPU: GTX 1060 6GB
POWER SUPPLY: ANTEC 450W
HD: 1TB

因為最近有人比左個144HZ MOON 我
我主要打PUBG 同埋都會打下單機GAME既
但打PUBG 大圖會DROP FPS 去到60 左右

所以係咪換黎緊既GTX2060 SUPER 就可以，牛有需要加大W 數嗎?
唔該咁多位巴打

求大神指教
真電腦白痴 舊機六年
想換部一體式水冷機
完全唔知應該點入手 求其去鋪驚比人推倉底貨
Budget 上限10k~12k
主要想打PUBG/多開bluestacks玩手機game
唔超頻 散熱需求大 唔洗去到極靜
唔洗光效
會用2k 解像度希望高
部機想睇blu-ray
求十神幫我睇睇呢間野點
同個list要點執執

部機想睇blu-ray
where is your Blue ray rom???

條LIST又幾正常
起瑪冇D奇怪件

BD drive買外置算啦

4K應該出到70SUPER

有咩分別 平d?
真係唔識
咁即係即住佢張野買就得
呢間野好唔好 定搵飛馬

可以自己執好D

見你電腦白痴唔洗買K U了
2K上2080好D
1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,610

1 x MSI B360M Mortar Micro-ATX
價錢：$635

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$540

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX - White
價錢：$569

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,099

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,681

1 x Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
價錢：$2,360

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZRX
價錢：$990

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x SilverStone SFX Series SX550 550W
價錢：$665

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM 240mm Liquid CPU Cooler
價錢：$999

總計: $13,196

有咩可以改? 會唔會DISPLAY轉2060 留返D錢升其他野會好D?

等多幾日啦

D野錯哂,又RYZEN RAM,又SFX牛
跟上邊#900啦

一體式水冷？跟你呢個係咪

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,099
一體水冷, 唔要白色平100

等 super 版

想問係咪淨係條RAM錯左?
同埋想問下有無AMD LIST
都係打下PUBG APEX GTA 呢D GAME
INTEL定AMD 會好D?

AMD等7/8
RAM錯,牛錯

咁如果#900 想要RGB呢

換RAM
G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GTZR
分類： 記憶體
價格：$850

但係會唔會火牛唔夠推 因為我見SUPER 都加大左W 數

最好650W

70SUPER用215火你用450火應該長期7成LOADING, 應該仲頂到
D人出新機70 LIST都係俾550火左右, 夠頂的

卡好似無咩事，上圖就係 重設前既data

ram model 係？

ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )

用thaiphoon burner睇下係咪 b die

feel 到悠二又賣錯ram

唔識睇，麻煩哂ching，睇唔到Bdie字眼

Hynix

3200c16 應該唔會係b die 吧

唔該哂巴打

去法澳FB講返咩事了

有b die 但體質挑剩果堆

有冇人可以幫幫細佬話俾我知壞咩

商品說明條例

咁佢挑剩我都無計架。。去佢fb 都無用啦我諗
咁我可以換邊款
麻煩哂ching

adata d60 3200 $980

3600c17果對

同悠二講左先

真係麻煩哂你

買左好耐？3200c16成千五蚊

佢會提供解決方案
如果冇回應就

好似上年10月
出刺客信條既時候

你fb pm 問完一日冇回覆開post 屌柒佢

而家半價咁濟

Ｇ持

最抵死係，我唔係成部機搵佢買，同而家係display card有問題，佢肯家賴我張卡

我照問啦，我預左無架啦
發夢發到工都無左，仲無得打機，好慘

Razer呢個未出既箱
用唔用到呢個水冷？

你交代返條ram 咩事就ok了

抄nzxt h500
用到

Inbox我

受寵若驚，已inbox 去fb

唔使驚.呢個我問題

不過我真係唔敢再寫明

呢個adata實牙實牙齒同我講係B-DIE

已解決.聯絡左位巴打更換ram

有

但都唔關ram事
仲未解決

有時候是 ram問題造成
我用vega56 冇超頻 但ram度亂來就會出上面果個句話

Cpu cooler

Enermax Liqmax II Series 120S 120MM AIO Liquid CPU Cooler

定

Antec Mercury 120rgb liquid cpu cooler ？

邊隻好d antec 果隻有rgb 好似吸引d

點解要用120MM AIO

上面兩隻都好唔掂？
巴打有咩推介
想平平地買個cpu cooler 又未玩過水冷所以想試下

120不如用返風冷除非你用I3姐

120MM AIO 贏唔到同價位風冷

55%使用率但係1.67Ghz?
post CPU溫度上嚟
同埋reboot一吓排除windows無啦啦發癲嘅可能先
你8日冇熄過機

唔似
板有呢款
支援

唔係掛 我見網上d 評價都唔錯
我用i7 8700
感240 呢

NZXT Kraken X52

H100定110
係240

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$3,039

1 x Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$1,580

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,380

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS722T1TALA604 1TB 7200RPM 128MB 3.5
價錢：$609

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$845

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Corsair RMx White Series™ RM850x — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular (New Edition)
價錢：$1,299

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x Corsair Hydro Series™ H150i PRO RGB 360mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,099

2 x Noctua NF-F12 industrial iPPC 3000 PWM Cooling Case Fan
價錢：$460

總計：$16,598

張Display卡諗住等埋Super版
想請教咁多位巴打幾樣野
1) 有無需要用到850W，定係750W都夠推?
2) 應該用2條16G RAM 定 4條 8G RAM好，分別大唔大?
3) 網店我見 法奧、香港終端、飛馬 服務都差唔多，有無推薦邊間信譽較好?

100

h100 240
h110&115 280
h150 360

corsair H100I 240mm
corsair H110I 280mm

唔該哂
我再做下功課先
Antec 果隻120 真係唔掂？ 台仔d blog 個個都讚的

臺仔多打手
120MM AIO 贏唔到同價位風冷

但係係咪點都好過原裝風扇

你用I7 8700就係

基本上無野差得過原廠扇
不過話係咁講，其實有啲120 aio都唔係好得過原廠好多

想當年 212x + 2隻f12

用120水冷咪姐係等於水冷版原裝散熱裝飾用
水冷係俾有錢人玩 冇錢就咪鬼玩

120係俾人砌itx迷你機用的
效能同原裝風扇冇咩分別
只係有rgb咁解
120係裝飾品黎, 求其買個最平兩三百蚊塔散都好過佢

中高階水冷係比有錢人玩
低階水冷係比啲「有錢過『有錢人』既人」玩的

CPU係成部機最難壞既部件
叫極你洗機又唔洗
其實你係咪搵藉口換野
9900K + 2080 Ti 一定唔會lag
500蚊收壞既CPU

唔係搵藉口啊 ，其實係因為我真係最近先洗完

成部收1000而加即上門

堂精唔好同我爭
1100

你點洗呀？
重裝windows+格式化成個drive喎

有D野試過就知嫁啦

感如果 240 水冷
NZXT Kraken X52
H100i
同 antec 240rgb

邊隻好

咁
X52

如果你個箱用到280就用280, 唔差在果100$, 體驗好好多的

x52

Nzxt x62 係咪就係280 ？
如果係既話都真係唔差在果1 舊水既

係
但你用咩箱

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
1 x Leadtek Quadro P1000 4GB LP Workstation Graphic Card
1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
總計: $6,786

- Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
- ASUS PRIME H310M-E R2.0 $450 SALES
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram
- Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
- ADATA XPG SX6000 Lite 256GB PCIe Gen3x4 NVMe M.2 2280 SSD
- Antec VSK 10 MATX Case -WINDOW
- Cooler Master Hyper 212 LED
總額: $5066

請問主力係執相,閒時睇下youtube1080,播下自己拍嘅4k片
買邊部好/有無咩部件可以加減升降
唔係咁識電腦嘢

H310 不了

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i3-8100 3.6GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 $930

主機板
- Gigabyte B360N AORUS GAMING WIFI $899
RAM
- ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram CL19 $305
- ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram CL19 $305
火牛
- FSP Raider II 550W 80 PLUS Silver PSU $499
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $305 SALES
$319
SSD
- ADATA Ultimate SU800 3D TLC 256GB SSD $459 SALES
$550
機箱
- SilverStone RVZ01B 小烏鴉 $650
光碟機
- LG 24X DVD Writer $130

服務:
產品: $4482
砌機: $80
總額: $4562

想做孝子幫老豆出機,主要都係上youtube睇片,Budget 4500左右
想問下呢條LIST好唔好

想問一樣野，如果以MSI B360 Bazooka為例，佢USB個邊寫
6個USB3.1（3個type A及1個Type C於背板，2個type c連接埠透過板載USB接頭提供）
6個USB2.0（2個背板，4個透過板載USB接頭提供）
即係其實可以最多一次過插12個USB？

why DVD

at least

Fractal design define mini c tempered glass micro-atx

mini c 落到280的
x62 ok

👍🏻 感我去馬

原本筆直9000 搞搞下上左萬

佢有時會買D舊歌碟入落手機聽

箱夠位既話，係咪360 好過280?

一定係
但普遍上到i9先需要360

8700 or 9700 + 2080 係咪280 就ok? 唔超

唔超原裝都夠做
抵用係280

想問幅官圖係裝個水冷係頂定前？？